這就尷尬了！ RTX 2080跑虛幻5引擎Demo速度比PS5更快

本週早些時候，Epic展示了一個在PS5上運行的驚艷技術Demo，這個Demo在PS5上運行標準大部分時候是1440P/30fps。然而，根據Epic Games中國，一個搭載RTX 2080顯卡的筆記本運行該Demo的幀數更快，能達到1440P/40fps。

消息來自於B站“虛幻引擎官方直播 5.14”（53分鐘那裡），有好心網友進行了中譯英翻譯。直播中Epic官方確認，對於虛幻5 Demo，他們在次世代主機上的目標是60幀，但現在還達不到這個目標，目前只是30幀。此外他還確認他們能在他們的筆記本運行這個Demo，在編輯器中達到40FPS（後來有人在論壇上確認這個筆記本的配置是RTX 2080和970EVO）

外媒表示，看起來這個虛幻5技術Demo並沒有充分利用PS5的超快SSD。畢竟筆記本搭載的NVMe 970SSD便足夠讓這個Demo達到1440P/40fps。

所以說，如果你的PC有NVMe970 SSD+RTX 2080顯卡，那麼至少在這個特別的技術Demo上，PC相比PS5，性能是不落下風的，反而是反超了後者。這也意味著有這個級別SSD和GPU的PC玩家也不用擔心次世代遊戲了。

Epic官方表示，虛幻5 Dmeo展現了虛幻引擎對於次世代的願景之一：讓實時渲染細節能夠媲美電影CG和真實世界，並通過高效的工具和內容庫讓不同規模的開發團隊都能實現這一目標。

虛幻5將在2021年早些時候發布預覽版，並在2021年晚些時候發布完整版。它將支持次世代主機、本世代主機、PC、Mac、iOS和Android平台。

Epic表示當前正在設計向前兼容的功能，以便大家先在虛幻4中開始次世代開發，並在恰當的時機將項目遷移到虛幻5，“我們將在次世代主機發售後，讓使用虛幻4開發的《堡壘之夜》登陸次世代主機。為了通過內部開發證明我們行業領先的技術，我們將在2021年中將該遊戲遷移至虛幻5”。

除了虛幻引擎5的預告外，Epic還公佈了最新的分成門檻，將提升至遊戲總營收達到100萬美元。 Epic在線服務現已免費開放給所有開發者。

點睇都係鎖fps, 唔係真係唔夠力

而且呢個只係demo, 根本唔可以作準

PC最怕就係hardware同software問題

每出一隻新game都要慢慢tune, 到發揮到100%性能嗰陣可能已經過咗半年

PS又好, XB又好, Platform最大優勢就係Optimization

d人成日J隻SSD有乜鳩用?
打機sata同佢冇分別

正常發揮，PS4年代都係咁嫁啦
equivalent效能行equivalent畫質都係PC贏
低畫質、低FPS玩隻GAME，跟住打飛機話console最佳化做得好好

明明console可以吹奏嘅優勢就係「價錢平」同「冇外掛」
死都要同PC鬥效能唔知做乜

同埋UE5 Nanite只能夠render靜態(Static Mesh)同非透明嘅模組
植被、布料、毛髮、體積雲，呢啲會郁嘅或者有透明部份嘅都用唔到
遊戲角色會郁亦都當然係用唔著
所以成條demo片得啲砂石同金屬，再加一個泥膠人

尷尬啲乜? 點解會變咗PS5勁過PC?

首先，一張RTX2080 的售價（沒有折扣）已經夠你買你一部PS5加幾隻大作。

其次，普遍人買主機的原因有2個：
（1）獨佔作品（我
（2）想簡簡單單就打到機

利申：沒有PS4，有Switch（只為了玩Pokemon），用緊RTX2080打機

咪拎GCD份PPT嘅口水尾囉
話PS4個龜速HDD要stream未來30秒嘅資源
PS5個高速SSD只需要stream定1秒嘅資源

跟住吹到連遮擋剔除嘅快取都可以唔使放入RAM
轉個視角等1秒由SSD過返入返RAM然後再render
我玩開60FPS嘅講緊16ms要render好1個frame

講緊console嘅PC equivalent
所以條片用緊750ti嚟比PS4

尷尬

之前有個post有幾個人講到PS5靠SSD就可以勁過PC

The Graphics Card which is used in the PlayStation 5 is of 10.28 TeraFlops which is equivalent to the RTX 2080 Super in Performance.

notebook嘅RTX 2080仲要再廢啲

PS5個價錢又未出, 有咩嘢好比較?

都肯定平過砌pc啦

咪玩啦，淨係張卡都可能貴過成部PS5

視野剔除呢種最基本嘅嘅optimization方法變咗要靠高速ssd先做到

連十年前嘅online game都用緊更進階嘅遮擋剔除，連前方視野被遮擋嘅物件都剔除埋
啲人喺2020年仲吹緊視野剔除

不過執口水尾，唔識扮識都唔係第一次
不論pc定ps4遊戲都係high poly 做完detail，再pre bake 成low poly上各種normal mapping
唔講以為pc直接塞high poly入game得ps4先用low poly上各類法線貼圖
LOD 調校到pc版嘅low，狂pop in=做得好，我心諗你玩pc版將LOD set做low咪一撚樣

打臉打到啪啪聲
又話ssd好勁 pc追唔上？

隻SONY SSD會唔會賣出街

如果PC最頂級GPU + 最頂級SSD,咁當然勁過PS5啦
問題係幾多錢唧

正常點會追到RTX2080，價錢已經係問題

正常呀 淨係張卡都貴過你部PS5

你地知唔知RTX 2080賣緊幾錢....

其實由幾時開始主機要同pc比畫質咁on9
其實一撚定無得比架啦

次次出主機一定會showoff畫面點進步又盛
好合理 睇得好爽
但同pc本身都兩回事黎
你搵幾年十年先一部嘅野同pc比有咩意義
點比都一定輸

慘啦，講緊notebook都快過佢唔通呢鋪xb反cup

RTX2080 ，唔意外

有咩人鐘意比較？
一係死忠一係窮撚

利申pc, ps4雙修

智力

又唔係2080TI, Titan RTX
貴得去邊

on撚9
一張2080都賣緊8 9千
貴撚過成部ps5
比條毛咩
你咪用電腦玩online game同d外掛撚慢慢玩

邊洗咁貴, 8，9千加少少都買到ti, asus果d另計

班人之前不停就吹奏PS5又話隻SSD點勁點勁，勁過PC幾多幾多
好啦宜家發現隻SSD其實對畫面同fps加速有限，又話PS點同PC，冇可能用來比，又話只係demo，未用曬機能
其實話自己係PS fans，PS點7點貴都會買咪算law，比咁多理由比自己打J做咪姐

拆佢出來裝window

大陸仔既純文字謠言可信過epic ceo講嘢

???? PC跑贏唔係常識咩

呢d算唔算東張西望式手法?

跟本sony班友諗野有問題
SSD load野咪快囉，
但遊戲運行期間個bottleneck 係gpu同ram度。
一隻game先60GB, 16GB ram暫時黎講乜都夠啦。
用粒快D既GPU仲好啦，發覺唔夠XBOX黎就儘超

呢部notebook勁過好多連登仔部desktop

琴日睇硬件台d人重問緊1660+i5 9系咋

我搵番個post啦

Unreal Engine 5正式公開，PS5實機運行DEMO片

平心而論, 如果最後係賣4千蚊都算係咁la
當年ps4用張千四蚊ge GPU我就真係屌出聲

依家ps5咪好似ps2吹緊可以射火箭嗰個時間。
依家game 又無, 機樣又無, 價錢又無, 都可以吹得咁勁。

用下腦都知, 點會有可能贏倒pc, 都係錢問題, 所以我同意樓上有人講ps5嘅賣點係平台, 平, 同無外掛。

Ps5仲有一樣嘢勁過pc同xbox, 就係marketing同PR。

PC輸就仆街啦
萬幾蚊部電腦輸比部幾千蚊遊戲機？

Epic代代都咁吹奏ps機能

Console有"Optimization"
PC冇喎

之所以會攞嚟比就係因為epic個ceo出嚟吹奏ps5個ssd話pc有排追呀嘛
仲有堆fans忽然吹奏ssd對畫面好有用好重要 有用過display card啲宣傳gimmick
最後結果係970 evo配2080都打得贏
其實個重點只係用緊970evo
都未用到970 pro甚至其他pcie 4.0 ssd

頂級PC會輸比PS5
唔用腦都望下個價錢,望下個體積啦

SONY咁多product賣, marketing同PR勁都正常啦, 打手都請多幾個啦
邊個講SONY野壞話, 全部product唔俾你試都夠玩死人

ps5高速ssd帶嚟嘅超強optimization視野剔除
「以前」要render左右後面遠景

上圖視野剔除

下圖遮擋剔除，10年前PC online game都已經用緊嘅middleware

ps5高速SSD真係好強大pc垃圾ssd點做到呀